# Git cheatsheet

**Шпаргалка для тех, кто так и не может разобраться с гитом**

#### Убедительная просьба - пишине внятные коммиты, что вы делали, невозможно смотреть историю коммитов

## Базовые операции с гитом
___

### !ВАЖНО: подвязать SSH под гит - делается один раз на каждой машине, и не надо вводить логин/пароль

#### Создаем SSH ключ
1. Открываем терминал(git bash или что там у вас)
2. `ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C "your_email@example.com"`
3. Когда спросят "*Enter a file in which to save the key*" просто нажмите `Enter`, ключ будет лежать в дефолтном файле
4. После этого попросят написать секретную фразу и повторить ее

#### Копируем его и подвязываем под гитхаб/гитлаб
1. `pbcopy < ~/.ssh/id_rsa.pub`
2. Если не сработает пишем `cat ~/.ssh/id_rsa.pub` и копируем то что нам вернулось
3. Ищем в настройках аккаунта SSH keys, выбираете в этой вкладке `new key` и вставляете что копировали.
4. Сохраняете
5. Теперь можно(и нужно) клонировать и стягивать все нужные репозитории через SSH

#### Бонус: перевод всех https репозиториев на ssh

1. Как проверить какой репозиторий у вас? `git remote -v`
2. git remote set-url origin git@github.com:USERNAME/REPOSITORY.git
3. Еще раз `git remote -v` чтобы убедиться что все сработало



### Создание нового репозитория и закидывание туда своих файлов(если они есть)

1. Создаем новый репозиторий в GitHub/GitLab/BitBucket
2. В своей папке `git init`
3. `git commit -m "initial commit"`
4. `git remote add origin git@git-where-you-are.com:your-name/your-awesome-git-project.git`
5. `git push -u origin master`
 
**Готово**

### Объединение несколько гит комманд в одну

Например надо сделать коммит и запушить

`git commit -am "new commit" && git push`

### Отмена всего непотребства, которое написали и еще (к счастью) не закоммитили

`git checkout -- .`

## Работа с ветками
___

**!При работе в командах создавайте как минимум свои собственные ветки**

### Создание новой ветки

`git checkout -b your-new-awesome-branch`

### Pull/push изменений

`git pull/push origin your-branch`

### Слияние(merge) ветки master с вашей веткой с новыми фичами
1. Закинуть все изменения в гит на свою ветку(`git add . && git commit -m "new-commit" && git push origin your-branch`)
2. `git checkout master`
3. `git pull`
4. `git checkout your-branch`
5. `git merge master`
6. Фиксим конфликты(консоль будет говорить в каких файлах конфликты, ищите много знаков >>>>>>>> и <<<<<<<<<)
7. `git commit -am "merging changes from my branch" && git push`
8. Теперь в вашей ветке есть слитые ваши изменения и последняя версия мастера, теперь нужно закинуть все это дело в мастер
9. `git checkout master`
10. `git merge your-branch`
11. Конфликтов не должно быть, все должно слиться автоматически
12. Profit
